% ----------------------------------------------------------------
% Настройка внешнего вида.

%%% Шрифты.

% Если закомментировать всё — консервативная гарнитура Computer Modern.
\usepackage{paratype} % профессиональные свободные шрифты
%\usepackage {droid}  % неплохие свободные шрифты от Google
%\usepackage{mathptmx}
%\usepackage {mmasym}
%\usepackage {psfonts}
%\usepackage{lmodern}
%var1: lh additions for bold concrete fonts
%\usepackage{lh-t2axccr}
%var2: the package below could be covered with fd-files
%\usepackage{lh-t2accr}
%\usepackage {pscyr}

% Геометрия текста.

\usepackage{setspace}       % межстрочный интервал
\onehalfspacing

\newlength\MyIndent
\setlength\MyIndent{1.25cm}
\setlength{\parindent}{\MyIndent}	% абзацный отступ
\frenchspacing					% отключение лишних отступов после точек
\KOMAoptions{
    DIV=calc,         				% пересчёт геометрии
    numbers=endperiod			% точки после номеров разделов
}

% Консервативный вариант:
%\usepackage         % ручное задание геометрии
%[%                         % (не рекомендуется в проф. типографии)
%  margin = 2.5cm,
  %includefoot,
  %footskip = 1cm
%] %
%  {geometry}

%%% Заголовки.


\ifthenelse{{\value{worktype} > 1}}{%
  \KOMAoptions{%
      headings=normal,	% размеры заголовков поменьше стандартных
      chapterprefix=true,	% печатать слово "Глава"
      appendixprefix=true	% печатать слово "Приложение"
  }
}{% печатать слово "Приложение" даже если нет глав
  \newcommand*{\appendixmore}{%
    \renewcommand*{\sectionformat}{%
    \appendixname~\thesection\autodot\enskip}
    \renewcommand*{\sectionmarkformat}{%
      \appendixname~\thesection\autodot\enskip}
  }
}

% Шрифт для оформления глав и названия содержания.
\newcommand{\SuperFont}{\Large\sffamily\bfseries}

% Заголовок главы.
\ifthenelse{\value{worktype} > 1}{%
\renewcommand{\SuperFont}{\Large\normalfont\sffamily}
\newcommand{\CentSuperFont}{\centering\SuperFont}
\usepackage{fncychap}
\ChNameVar{\SuperFont}
\ChNumVar{\CentSuperFont}
\ChTitleVar{\CentSuperFont}
\ChNameUpperCase
\ChTitleUpperCase
}

% Заголовок (под)раздела с абзацного отступа.
\addtokomafont{sectioning}{\hspace{\MyIndent}}

\renewcommand*{\captionformat}{~---~}
\renewcommand*{\figureformat}{Рисунок~\thefigure}

% Плавающие листинги.
\usepackage{float}
\floatstyle{ruled}
\floatname{ListingEnv}{Листинг}
\newfloat{ListingEnv}{htbp}{lol}[section]

% Точка после номера листинга.
\makeatletter
\renewcommand\floatc@ruled[2]{{\@fs@cfont #1.} #2\par}
\makeatother


%%% Оглавление.
\usepackage{tocloft}

% Шрифт и положение заголовка.
\ifthenelse{\value{worktype} > 1}{%
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hfil\SuperFont\MakeUppercase}
}{
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hfil\SuperFont}
}

% Слово "Глава".
\usepackage{calc}
\ifthenelse{\value{worktype} > 1}{%
\renewcommand{\cftchappresnum}{Глава }
\addtolength{\cftchapnumwidth}{\widthof{Глава }}
}

% Очищаем оформление названий старших элементов в оглавлении.
\ifthenelse{\value{worktype} > 1}{%
\renewcommand{\cftchapfont}{}
\renewcommand{\cftchappagefont}{}
}{
\renewcommand{\cftsecfont}{}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{}
}

% Точки после верхних элементов оглавления.
\renewcommand{\cftsecdotsep}{\cftdotsep}
%\newcommand{\cftchapdotsep}{\cftdotsep}

\ifthenelse{\value{worktype} > 1}{%
    \renewcommand{\cftchapaftersnum}{.}
}{}
\renewcommand{\cftsecaftersnum}{.}
\renewcommand{\cftsubsecaftersnum}{.}
\renewcommand{\cftsubsubsecaftersnum}{.}

%%% Списки (enumitem).

\usepackage {enumitem}      % cписки с настройкой отступов
\setlist %
{ %
  leftmargin = \parindent, itemsep=.5ex, topsep=.4ex
} %

% По ГОСТу нумерация должны быть буквами: а, б...
%\makeatletter
%    \AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
%\makeatother
%\renewcommand{\labelenumi}{\asbuk{enumi})}
%\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii})}

%%% Таблицы: выбрать более подходящие.

\usepackage{booktabs} % считаются наиболее профессионально выполненными
%\usepackage{ltablex}
%\newcolumntype {L} {>{---}l}

%%% Библиография.

\usepackage{csquotes}        % оформление списка литературы
\usepackage[
  backend=biber,
  hyperref=auto,
  sorting=none, % сортировка в порядке встречаемости ссылок
  language=auto,
  citestyle=gost-numeric,
  bibstyle=gost-numeric,
  maxbibnames=99
]{biblatex}
\addbibresource{biblio.bib} % файл с лит.источниками

% Настройка величины отступа в списке.
\ifthenelse{\value{worktype} < 2}{%
\defbibenvironment{bibliography}
  {\list
     {\printtext[labelnumberwidth]{%
    \printfield{prefixnumber}%
    \printfield{labelnumber}}}
     {\setlength{\labelwidth}{\labelnumberwidth}%
      \setlength{\leftmargin}{\labelwidth}%
      \setlength{\labelsep}{\dimexpr\MyIndent-\labelwidth\relax}% <----- default is \biblabelsep
      \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}%
      \setlength{\itemsep}{\bibitemsep}%
      \setlength{\parsep}{\bibparsep}}%
      \renewcommand*{\makelabel}[1]{\hss##1}}
  {\endlist}
  {\item}
}{}

% ----------------------------------------------------------------
% Настройка переносов и разрывов страниц.

\binoppenalty = 10000	% запрет переносов строк в формулах
\relpenalty = 10000        

\sloppy                    		% не выходить за границы бокса
%\tolerance = 400          	% или более точно
\clubpenalty = 10000       	% запрет разрывов страниц после первой
\widowpenalty = 10000     	% и перед предпоследней строкой абзаца

% ----------------------------
